% 2023本郷祭 マイコン部　部誌 「マイコンHONGOMagazine」 TeXテンプレート

% ＝環境設定＝

\documentclass[b5paper,9pt]{jsarticle}

% 数式
\usepackage{amsmath,amsfonts}
\usepackage{bm}

% 画像
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}

% 段組
\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0.5pt}

% 余白
\usepackage[paper=b5j,truedimen,margin=15truemm]{geometry}

% ページ番号を削除
\pagestyle{empty}

% ソースコード環境
\usepackage{listings,jlisting}
\lstset{
  basicstyle={\scriptsize\ttfamily},
  identifierstyle={\scriptsize},
  commentstyle={\smallitshape},
  keywordstyle={\scriptsize\bfseries},
  ndkeywordstyle={\scriptsize},
  stringstyle={\scriptsize\ttfamily},
  frame={tb},
  breaklines=true,
  columns=[l]{fullflexible},
  numbers=left,
  xrightmargin=0zw,
  xleftmargin=0zw,
  numberstyle={\scriptsize},
  stepnumber=1,
  numbersep=1zw,
  lineskip=0.5ex
}
\renewcommand{\lstlistingname}{リスト}

% 書きたい内容に合わせてお好きなパッケージを導入していただいて構いませんが、外部パッケージは提出時に必ず合わせて提出してください。
% また、そのパッケージを使用している部分には必ずコメントをしてください。

% ＝環境設定ここまで＝

\begin{document}

% =タイトル=
\title{PC-9800完全制覇}
\author{H.Taido}
\date{\today}
\maketitle
% 初めのページのページ番号を削除(\maketitleの影響を回避)
\thispagestyle{empty}

% ここではページごとに段組しています。大きく画像を表示したいときなどは以下を　\begin{multicols}{3} 、\end{multicols}のように変更すると文章が終わった直後から空白になります
\begin{multicols*}{3}
  
% 以下本文
\section*{ピポッ！}
皆さんこんにちは。名誉部長\footnote{我が部では中3と高2のみ部長になれるため、高1は部長になれません。ですが周りから部長っぽい仕事をさせられているうちに名誉部長とか呼ばれるようになってしまいました(笑)}のH.Taidoです。
今回は、{\bf PC-9800シリーズ 完全制覇}ということで、PC-9800シリーズの大体のことについて説明していきたいと思います。よろしくお付き合いください。
\part{PC-9800って？}
ではまず手始めにPC-9800シリーズとは何か、から簡単にご説明しましょう。
\section[short]{Wikipedia}

\end{multicols*}
\end{document}